Title: david wants to fly
Date: 2011-10-19 10:30
Author: marvin
Category: post
Tags: davidlynch, documentary
Slug: david-wants-to-fly

Ich bin David Lynch Fan. Es ist toll das es sowas wie Kunst im Film
gibt. Nicht alles muss logisch und glatt gebügelt sein. Filme dürfen
anstrengend und verstörend sein. Das ist mein persöhnliches Problem mit
Lynch. Ich finde es super was er macht aber oft  schaue ich seine Filme
nicht aus genau den genannten Gründen. In meiner DVD-Sammlung sind viele
Lynch Filme...viele umgeschaut und noch nicht einmal geöffnet. Was ich
liebe ist Twin Peaks. Ich habe die Gold Box in wenigen Tagen
durchgeschaut und war absolut begeistert. Ein Geniestreich.

Die Kehrseite von David Lynch ist die Sekte "[Transzendentale
Meditation](http://de.wikipedia.org/wiki/Transzendentale_Meditation)" zu
der David Lynch gehört. Er gehört nicht nur dazu sondern ist auch eins
der großen Aushängeschilder und Missionare. Neben ihm sind die üblichen
60er Jahre Hippies Anhänger des Gurus [Maharishi Mahesh
Yogi](http://de.wikipedia.org/wiki/Maharishi_Mahesh_Yogi). Die Bilder
der Beatles als sie in Indien bei ihm waren sind unvergessen und tauchen
immer wieder auf. In all den Jahren hat der verstorbene Guru ein
milliardenschweres Imperium aufgebaut. Wie bei jeder "guten" Sekte
braucht man eine menge Geld um Heil zu erfahren.

Genau diesen Weg versucht David Sievekings zu gehen. Er ist Fan von
David Lynch und wird durch ein Seminar von ihm über Kreativität gelockt.
Die Dokumentation hat mich wirklich begeistert und schockiert.
Danke David Sievekings für dieses tolle Werk. Zum Glück gibt es
Youtube...

{% youtube v1A8o1H7hL4 %}

{% youtube -mehjzKy9lU %}

{% youtube r_pEykMu2wo %}

{% youtube 4_bpzvtaszY %}

{% youtube W2yhGFQ1cJo %}

{% youtube 02gGC36naJA %}

{% youtube etKytT_baiU %}

